---
aid: 9025
zid: 705302
title: "马蒂尼恩菲尔德步枪能不能用纸壳定装弹？"
author: dxgood
date: 2017-06-16 22:29:14+07:00
lastmod: 2017-09-01 09:57:00+07:00
---

dxgood 于 2017-6-16 22:29:14 发表了：

感觉这把枪就是定装弹版本的夏普斯步枪

还能取消掉原来的抛壳机构

伏波军用起来肯定很不错

---

155MM 嘴炮 于 2017-6-16 22:37:05 发表了：

闭气是个大问题，我更推崇斯宾塞，可以加闭气环

---

dxgood 于 2017-6-16 22:51:51 发表了：

> 155MM 嘴炮 发表于 2017-6-16 22:37
>
> 闭气是个大问题，我更推崇斯宾塞，可以加闭气环

这种弹管供弹步枪威力是硬伤啊

---

兰度 于 2017-6-16 23:26:14 发表了：

俺继续安利雷明顿，发射铜底纸壳弹毫无问题。

---

BladeSPD 于 2017-6-17 00:00:22 发表了：

我推荐骑兵部队试装亨利式 M1860，射速极快，弹容量大，压制火力强，骑兵射击对精度和射程要求都不大，能在马上射击比较重要

---

de9000 于 2017-6-17 01:08:22 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 00:00
>
> 我推荐骑兵部队试装亨利式 M1860，射速极快，弹容量大，压制火力强，骑兵射击对精度和射程要求都不大，能在 ...

都能生产金属壳弹了，还是老老实实装备毛瑟或李恩菲吧

---

bravo-six 于 2017-6-17 01:22:50 发表了：

手枪骑兵还是配左轮加短栓动好了

---

BladeSPD 于 2017-6-17 08:48:54 发表了：

> de9000 发表于 2017-6-17 01:08
>
> 都能生产金属壳弹了，还是老老实实装备毛瑟或李恩菲吧

能生产金属弹壳了？那一章啊？

---

BladeSPD 于 2017-6-17 08:50:44 发表了：

> bravo-six 发表于 2017-6-17 01:22
>
> 手枪骑兵还是配左轮加短栓动好了

左轮有效射程太短了，我的同人里是需要压制八旗的，栓动步枪火力持续性太差，你还没打多少子弹，清兵就冲到你眼前了。

---

BladeSPD 于 2017-6-17 08:57:40 发表了：

> de9000 发表于 2017-6-17 01:08
>
> 都能生产金属壳弹了，还是老老实实装备毛瑟或李恩菲吧

我的同人里，骑兵需要对付八旗，栓动步枪火力持续性太差，压制能力不足，当时的八旗可不是关宁军那帮废物。

---

de9000 于 2017-6-17 09:24:22 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 08:48
>
> 能生产金属弹壳了？那一章啊？

你给骑兵装备的亨利就是金属壳弹的

---

兰度 于 2017-6-17 09:25:37 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 08:57
>
> 我的同人里，骑兵需要对付八旗，栓动步枪火力持续性太差，压制能力不足，当时的八旗可不是关宁军那帮废物 ...

骑兵要个毛线的压制能力，放一排枪拨马便走就是。

---

de9000 于 2017-6-17 09:45:10 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 08:57
>
> 我的同人里，骑兵需要对付八旗，栓动步枪火力持续性太差，压制能力不足，当时的八旗可不是关宁军那帮废物 ...

啥？弹仓式栓动比弹管式亨利火力持续性差？不管是射程和持续性，大栓都比亨利强多了

---

BladeSPD 于 2017-6-17 09:56:32 发表了：

_本帖最后由 BladeSPD 于 2017-6-17 11:12 编辑_

> 兰度 发表于 2017-6-17 09:25
>
> 骑兵要个毛线的压制能力，放一排枪拨马便走就是。

也就是说临高现在的骑枪，最合适的还是截短的米尼咯？截短米尼也只是下马步枪，追击的时候总不能下马吧

---

深潜者 于 2017-6-17 10:00:37 发表了：

> dxgood 发表于 2017-6-16 22:51
>
> 这种弹管供弹步枪威力是硬伤啊

斯宾塞子弹的动能与米妮枪一样高

---

88 霰 于 2017-6-17 10:01:46 发表了：

有打塑料壳的

Greener GP 12 Gauge Shotgun

---

深潜者 于 2017-6-17 10:01:53 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 08:50
>
> 左轮有效射程太短了，我的同人里是需要压制八旗的，栓动步枪火力持续性太差，你还没打多少子弹，清兵就冲 ...

想要远射可以用加肩托的长枪管大号左轮，比如 10in 版龙骑兵之类的

---

BladeSPD 于 2017-6-17 11:11:08 发表了：

> de9000 发表于 2017-6-17 09:24
>
> 你给骑兵装备的亨利就是金属壳弹的

这个问题我倒是疏忽了，能改装纸壳弹吗

---

de9000 于 2017-6-17 11:23:49 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 11:11
>
> 这个问题我倒是疏忽了，能改装纸壳弹吗

不可能，弹仓弹管都只能用全金属壳弹

---

bravo-six 于 2017-6-17 11:25:18 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 08:50
>
> 左轮有效射程太短了，我的同人里是需要压制八旗的，栓动步枪火力持续性太差，你还没打多少子弹，清兵就冲 ...

卡宾枪要求什么压制，手枪骑兵轻且快，大可以一路风筝甚至拔出左轮射他个满脸花

---

BladeSPD 于 2017-6-17 11:41:19 发表了：

> bravo-six 发表于 2017-6-17 11:25
>
> 卡宾枪要求什么压制，手枪骑兵轻且快，大可以一路风筝甚至拔出左轮射他个满脸花 ...

手枪的有效射程内，八旗抛射也有一定概率造成杀伤了，虽然可能性不大。

---

深潜者 于 2017-6-17 12:36:13 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 11:41
>
> 手枪的有效射程内，八旗抛射也有一定概率造成杀伤了，虽然可能性不大。 ...

那么就请拿一只步枪/短步枪下马布射好了，别想着玩骑射。

---

深潜者 于 2017-6-17 12:38:18 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 08:57
>
> 我的同人里，骑兵需要对付八旗，栓动步枪火力持续性太差，压制能力不足，当时的八旗可不是关宁军那帮废物 ...

压制能力差？就算是用米尼枪的细红线，也不是骑兵能轻易打破的好吧！

你居然还觉得栓动步枪火力不够？你这八旗是基贼变的吧

---

cqduoluo 于 2017-6-17 20:27:12 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-6-17 20:28 编辑_

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 11:41
>
> 手枪的有效射程内，八旗抛射也有一定概率造成杀伤了，虽然可能性不大。 ...

对于骑马射击来说，射速远比射程重要，你觉得骑马能在几百米外击中的概率有多少？

实际上骑马的话，使用弓箭精确瞄准的射程也就 3、40 米，使用.44 子弹的左轮有效射程差不多有 60 米，最大射程都有 200 米以上，射速还快，对满清骑兵绝对是压倒性的优势。

更长距离可以使用步枪，实际上在马背上使用米尼步枪不是什么好想法，射速太低，只要没打中上子弹太麻烦了。

至于用栓动步枪打满清，那样有意思吗？那样还是临高吗？

---

BuLR 于 2017-6-17 21:09:24 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-17 20:27
>
> 对于骑马射击来说，射速远比射程重要，你觉得骑马能在几百米外击中的概率有多少？
>
> 实际上骑马的话，使用弓 ...

上机枪马车好了 233

---

cqduoluo 于 2017-6-17 21:19:37 发表了：

> BuLR 发表于 2017-6-17 21:09
>
> 上机枪马车好了 233

马车就更悲催了，越野能力不足啊，满足不了那位的脑洞。。。。

---

深潜者 于 2017-6-17 21:21:23 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-17 20:27
>
> 对于骑马射击来说，射速远比射程重要，你觉得骑马能在几百米外击中的概率有多少？
>
> 实际上骑马的话，使用弓 ...

在发明后装枪之后，骑兵们一种很主流的作战方式似乎是趴在卧倒的马后面射击？

---

cqduoluo 于 2017-6-17 21:41:35 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-6-17 21:43 编辑_

> 深潜者 发表于 2017-6-17 21:21
>
> 在发明后装枪之后，骑兵们一种很主流的作战方式似乎是趴在卧倒的马后面射击？
>
> ...

看对手的火力状况了，对付冷兵器部队不需要这样吧。。。

美国陆军操典：骑兵之运用里面有乘马攻击，徒步攻击等等区分，不同状况应该是不一样的。

---

深潜者 于 2017-6-17 21:47:38 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-17 21:41
>
> 看对手的火力状况了，对付冷兵器部队不需要这样吧。。。
>
> 美国陆军操典：骑兵之运用里面有乘马攻击，徒步攻 ...

一种很主流的做法，或者说是主流做法之一。以前从未这么做过嘛。

---

BuLR 于 2017-6-17 22:05:24 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-17 21:19
>
> 马车就更悲催了，越野能力不足啊，满足不了那位的脑洞。。。。

点出雷诺 2333

---

BladeSPD 于 2017-6-17 22:50:10 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-17 20:27
>
> 对于骑马射击来说，射速远比射程重要，你觉得骑马能在几百米外击中的概率有多少？
>
> 实际上骑马的话，使用弓 ...

其实可以我是打算用温彻斯特型 M1866,射程远远超过左轮，射速极快，也不需要弹簧，只需要多带备用击针，问题涉及到金属弹壳的问题。

---

cqduoluo 于 2017-6-18 21:12:49 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 22:50
>
> 其实可以我是打算用温彻斯特型 M1866,射程远远超过左轮，射速极快，也不需要弹簧，只需要多带备用击针，问 ...

M1866 的射程也就 91 米，怎么就远远超过左轮了？你以为这玩意是发射步枪弹么。。。

http://www.militaryfactory.com/s ... sp?smallarms_id=364

---

深潜者 于 2017-6-18 21:49:17 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 22:50
>
> 其实可以我是打算用温彻斯特型 M1866,射程远远超过左轮，射速极快，也不需要弹簧，只需要多带备用击针，问 ...

子弹为金属弹壳边缘发火弹，.44

口径

，全长 34 毫米，弹壳长 22.2 毫米，弹头 13 克，发射药 1.8 克。一个平均水平的射手能有效命中单兵目标的距离只有 200 码，威力低，穿透力也很小，《与狼共舞》里科斯特纳在 10 米以内连发数枪才打倒一头水牛，而夏普斯枪在这个距离上只要一枪，最多两枪。不过这种.44 亨利弹因为被温

切斯特

M1866 采用的关系，生产寿命很长，到 1902 年还能以 1.14 美元 100 发的价格买到。

---

BladeSPD 于 2017-6-18 22:54:03 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-18 21:12
>
> M1866 的射程也就 91 米，怎么就远远超过左轮了？你以为这玩意是发射步枪弹么。。。
>
> http://www.militaryfac ...

这个我也看了，不过我看别的一些材料上，射程普遍在 200 码左右

---

BladeSPD 于 2017-6-18 22:57:50 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-6-18 21:49
>
> 子弹为金属弹壳边缘发火弹，.44 口径，全长 34 毫米，弹壳长 22.2 毫米，弹头 13 克，发射药 1.8 克。一个平均水平 ...

嗨，老老实实用截短米尼吧，也不要自行车了

---

深潜者 于 2017-6-18 23:01:07 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-18 22:57
>
> 嗨，老老实实用截短米尼吧，也不要自行车了

不如参考斯宾塞，它的子弹动能与米妮枪差不多，都是 1500J 左右

---

BladeSPD 于 2017-6-18 23:29:35 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-6-18 23:01
>
> 不如参考斯宾塞，它的子弹动能与米妮枪差不多，都是 1500J 左右

斯宾塞临高现在的水平弄不出来啊，没有合适的弹簧啊，我看中亨利式和 M1866 的原因就是，他们不需要弹簧，符合临高现在的加工水平，虽然用的是金属弹壳，但是装备量小，金属弹壳也不是不能造。

---

liutom2 于 2017-6-19 09:08:49 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-17 20:27
>
> 对于骑马射击来说，射速远比射程重要，你觉得骑马能在几百米外击中的概率有多少？
>
> 实际上骑马的话，使用弓 ...

兄弟，考武举都不要求骑马射 20-30 米外的靶子吧？

---

深潜者 于 2017-6-19 09:15:44 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-18 23:29
>
> 斯宾塞临高现在的水平弄不出来啊，没有合适的弹簧啊，我看中亨利式和 M1866 的原因就是，他们不需要弹簧， ...

临高能造弹簧吧？只不过一致性不太好。可是你知道，就算是当年的马克沁，也是需要用弹簧测力计测量并调节复进簧弹力的。

---

cqduoluo 于 2017-6-19 20:18:25 发表了：

> liutom2 发表于 2017-6-19 09:08
>
> 兄弟，考武举都不要求骑马射 20-30 米外的靶子吧？

明代武举马射不是 35 步么，不止 30 米吧。。。

---

cqduoluo 于 2017-6-19 20:27:46 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-18 22:54
>
> 这个我也看了，不过我看别的一些材料上，射程普遍在 200 码左右

M1866 用的.44 Henry，早期是扁头的，后来用了更尖的弹头，但是远程性能依然悲催。

wiki 上的评论 200 码基本是打不中的。

\*\*  
\*\*

---

Scat 于 2017-6-19 21:51:57 发表了：

> BladeSPD 发表于 2017-6-17 08:50
>
> 左轮有效射程太短了，我的同人里是需要压制八旗的，栓动步枪火力持续性太差，你还没打多少子弹，清兵就冲 ...

八旗靠步兵打

---

liutom2 于 2017-6-19 22:45:54 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-19 20:18
>
> 明代武举马射不是 35 步么，不止 30 米吧。。。

我大清武举步射才 30 步，马射基本上就凑靶子上了，现代有弓箭爱好者玩骑射的视频，撑死了 20 米。

骑着马射 50 米靶，这不是一般的 NB，是太 TMDNB 了。

---

liutom2 于 2017-6-19 23:25:10 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-19 20:18
>
> 明代武举马射不是 35 步么，不止 30 米吧。。。

我大清武举考试有详细记录，马射跑道 200 米长，三个骑射靶子每个相距 300 英尺。靶子距离跑道大概六英尺，很显然，靶子距离最近的时候只有 2 米。

步射 50 米，靶子 1.92X0.5 米.

---

cc5233 于 2017-6-20 17:44:57 发表了：

> liutom2 发表于 2017-6-19 23:25
>
> 我大清武举考试有详细记录，马射跑道 200 米长，三个骑射靶子每个相距 300 英尺。靶子距离跑道大概六英尺，很 ...

这问题几年前就讨论过了

带左轮枪的牛仔骑兵足够足够了

觉得不过瘾再配个马提尼亨利一类的单发定装弹步枪都够起飞了

射箭技术再牛 B，能跟打枪比？

---

88 霰 于 2017-6-20 18:59:34 发表了：

> liutom2 发表于 2017-6-19 23:25
>
> 我大清武举考试有详细记录，马射跑道 200 米长，三个骑射靶子每个相距 300 英尺。靶子距离跑道大概六英尺，很 ...

现代 PLA 骑兵部队打骑射靶，也就几十米
几年前 CCAV7 放过，用 81 打的

---

cqduoluo 于 2017-6-20 20:15:40 发表了：

_本帖最后由 cqduoluo 于 2017-6-20 20:21 编辑_

> liutom2 发表于 2017-6-19 22:45
>
> 我大清武举步射才 30 步，马射基本上就凑靶子上了，现代有弓箭爱好者玩骑射的视频，撑死了 20 米。
>
> 骑着马射 5 ...

明代武会试马射 35 步 9 中 3 合格，步射 80 步 9 中 1 合格，这是书上明明白白记录的。

清代武乡试是马射 30 步，9 中 2 合格，步射最初 80 步，9 中 3 合格，后来 50 步，清代会试据说和乡试差不多的，30 步是武童考试？

当然这里面有没有舞弊啥的，肯定是有的，但武举人家是职业饭，弓箭爱好者不可能有武举水平吧。

---

liutom2 于 2017-6-20 20:20:12 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-20 20:15
>
> 弓箭爱好者不可能有武举水平吧。
>
> 明代武会试马射 35 步 9 中 3 合格，步射 80 步 9 中 1 合格，
>
> 清代武乡试是马射 30 步 ...

30 步是法国人记载的，这个数肯定不是胡说的，无非是我大清的水平越来越差劲，于是标准就缩水了。

但是，根据现代对弓箭动能的测算和穿甲能力的测算，骑弓在 50 米对有甲目标几乎肯定没有杀伤力，大概至少得到 30 米才有杀伤力。

---

cqduoluo 于 2017-6-20 20:25:17 发表了：

> liutom2 发表于 2017-6-20 20:20
>
> 30 步是法国人记载的，这个数肯定不是胡说的，无非是我大清的水平越来越差劲，于是标准就缩水了。
>
> 但是， ...

这些武举国内也有资料记录标准啥，清末的就不清楚了。

骑射在 50 米肯定是没有什么杀伤力的，就算有什么所谓毒箭，就算元老院骑兵没着甲，但面对大口径左轮在 6、70 米的快速射击也只有死翘翘的。

其实骑兵对射，打人不如打马，目标大，马如果翻了，骑手不死也残废。

---

没事乱溜达 于 2017-6-20 20:36:13 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-20 20:25
>
> 这些武举国内也有资料记录标准啥，清末的就不清楚了。
>
> 骑射在 50 米肯定是没有什么杀伤力的，就算有什么所谓 ...

难怪测试的标准是打马

---

liutom2 于 2017-6-20 20:43:31 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-20 20:25
>
> 这些武举国内也有资料记录标准啥，清末的就不清楚了。
>
> 骑射在 50 米肯定是没有什么杀伤力的，就算有什么所谓 ...

我大清后期虽然距离拉近，但有明确的穿透要求，比如说 50 米步射靶，要求箭必须穿透靶子才算，尽管也就是个布靶子。

这么说吧，大萌朝的好多标准你得区别对待着看，朱八八的时候要求步射 100 米有精度，但现代人一看就知道这是对付屁民的距离，100 米也就能射个穿衣服的，皮甲都未必能穿，200 年后铁甲技术已经相当成熟，野猪皮能有几万领铁甲的规模，100 米还射个啥呀。

---

cqduoluo 于 2017-6-20 21:03:41 发表了：

> liutom2 发表于 2017-6-20 20:43
>
> 我大清后期虽然距离拉近，但有明确的穿透要求，比如说 50 米步射靶，要求箭必须穿透靶子才算，尽管也就是个 ...

50 米要射穿不难吧，不过现在确实不知道那时候武举是用什么弓箭，轻的更容易射准，但是威力就不行，貌似古代武举都是以射中为标准的多，我估计弓箭应该也是轻型为主。

---

liutom2 于 2017-6-21 00:13:16 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-20 21:03
>
> 50 米要射穿不难吧，不过现在确实不知道那时候武举是用什么弓箭，轻的更容易射准，但是威力就不行，貌似古 ...

实际上对披甲目标，远距离射准毫无意义，英国长弓 100 多磅，发射近百克箭，不到 50 米动能就降到 50J 上下了，还破什么甲呀。用轻箭动能就更差。

---

深潜者 于 2017-6-21 06:01:54 发表了：

> liutom2 发表于 2017-6-21 00:13
>
> 实际上对披甲目标，远距离射准毫无意义，英国长弓 100 多磅，发射近百克箭，不到 50 米动能就降到 50J 上下了， ...

根据英国王家科学院的研究：对于 150 磅长弓可将 96g 重箭发射到 53m/s，末端速度 45m/s，末端动能 90J。实际最大射程 228-249m。

---

liutom2 于 2017-6-21 07:39:04 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-6-21 06:01
>
> 根据英国王家科学院的研究：对于 150 磅长弓可将 96g 重箭发射到 53m/s，末端速度 45m/s，末端动能 90J。实际最 ...

这是没查英文原文导致的翻译错误，实际使用的多普勒雷达，测速只到 40 多米就超出了多普勒雷达的范围，所谓最大射程，是根本没有速度的。明白了？

而且这 150 磅长弓可不是随便谁都能用的上的，根据清初期的统计数字，八旗弓箭手绝大部分的弓力在 8 个力左右，90 磅上下，超过百磅的弓手人数是很少的，不足 10%。清复合弓的效率比英国长弓高，所以可以加 20%推算，也就是绝大部分弓箭手的水平不超过 110 磅长弓。

---

cc5233 于 2017-6-21 08:34:42 发表了：

> 深潜者 发表于 2017-6-21 06:01
>
> 根据英国王家科学院的研究：对于 150 磅长弓可将 96g 重箭发射到 53m/s，末端速度 45m/s，末端动能 90J。实际最 ...

150 磅长弓你也没法在马上用吧？

及时你真能用，在左轮面前还不是渣渣？

---

cc5233 于 2017-6-21 08:35:43 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-20 21:03
>
> 50 米要射穿不难吧，不过现在确实不知道那时候武举是用什么弓箭，轻的更容易射准，但是威力就不行，貌似古 ...

就算真这么牛 B

这是武举啊

难道武举=小兵？

---

liutom2 于 2017-6-21 09:33:05 发表了：

> cc5233 发表于 2017-6-21 08:34
>
> 150 磅长弓你也没法在马上用吧？
>
> 及时你真能用，在左轮面前还不是渣渣？

骑弓按步弓 7 成推算，步弓长弓 110 磅，骑弓只有 77 磅，简直就是玩具了。

---

liutom2 于 2017-6-21 09:33:43 发表了：

> cc5233 发表于 2017-6-21 08:35
>
> 就算真这么牛 B
>
> 这是武举啊
>
> 难道武举=小兵？

最初的武举是可以直接授营兵千总的

---

cqduoluo 于 2017-6-21 19:47:01 发表了：

> cc5233 发表于 2017-6-21 08:35
>
> 就算真这么牛 B
>
> 这是武举啊
>
> 难道武举=小兵？

问题这是明朝的武举，鞑子的精锐弓箭手估计还是有这个水平的。。。

不过和大口径左轮对射肯定是被打得怀疑人生的。。。

---

liutom2 于 2017-6-21 23:53:38 发表了：

> cqduoluo 发表于 2017-6-21 19:47
>
> 问题这是明朝的武举，鞑子的精锐弓箭手估计还是有这个水平的。。。
>
> 不过和大口径左轮对射肯定是被打得怀 ...

2 毫米板甲直接教弓箭手做人。。。。。。。。。。。。。。

---

左武卫将军 于 2017-8-31 18:44:18 发表了：

_本帖最后由 左武卫将军 于 2017-8-31 18:46 编辑_

问题是临高大规模列装的只有纸壳弹，你看着办、、、、、、哪怕有了铜弹底纸壳弹也好啊。

这样的话，夏普斯、雷明顿、马蒂尼亨利等都可以用；

---

兰度 于 2017-8-31 18:55:05 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2017-8-31 18:44
>
> 问题是临高大规模列装的只有纸壳弹，你看着办、、、、、、哪怕有了铜弹底纸壳弹也好啊。
>
> 这样的话，夏普斯 ...

河桑钦定了发射.50-90 夏普斯弹的马蒂尼-亨利。

---

左武卫将军 于 2017-8-31 19:00:02 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-31 18:55
>
> 河桑钦定了发射.50-90 夏普斯弹的马蒂尼-亨利。

有必要用这么大威力的弹药吗，打人跟打野牛不一样啊、、、、

---

兰度 于 2017-8-31 19:09:14 发表了：

> 左武卫将军 发表于 2017-8-31 19:00
>
> 有必要用这么大威力的弹药吗，打人跟打野牛不一样啊、、、、

为了同黑火药版的勃朗宁 M1917 通用弹药。
http://bbs.northdy.com/thread-675147-1-1.html

---

左武卫将军 于 2017-9-1 09:57:55 发表了：

> 兰度 发表于 2017-8-31 19:09
>
> 为了同黑火药版的勃朗宁 M1917 通用弹药。http://bbs.northdy.com/thread-675147-1-1.html
>
> ...

马蒂尼-亨利不错，结构简单，而且皮实耐操；

就是感觉这子弹劲太猛了......不知道土著们能否 HOLD 的住；

---
